「426安靜一點！」 中國大陸客來台跨年搭捷運慘被羞辱

「426安靜一點！」 陸客來台跨年搭捷運慘被羞辱

迎接2018新年的到來本是一件開心的事，但跨年夜的台北捷運卻有一名男子疑似情緒不佳，見一旁交談的大陸客不順眼，直接開嗆「426，可以安靜一點嗎？」，之後列車進站、乘客上車後，這名男子還不罷休，見陸客還是繼續交談，再飆罵不雅字句，誇張行徑全程被一旁的學生乘客用手機拍下投訴媒體，許多網友直呼「丟台灣人的臉！」
根據《蘋果日報》引述王姓學生說法報導，31日晚間台北市府舉辦跨年倒數活動，結束後搭凌晨2點多到捷運市府站準備搭板南線返家時，捷運站一名等列車的男子，竟只是因為聽到兩名年輕女陸客在交談，就開始辱罵她們「426」、「可以安靜一點嗎？」，倆人進到車廂內後，他還繼續跟到裡面罵她們「靠夭啦，可不可以安靜一點」，聲音大到驚動其他乘客，男子甚至還脫口罵三字經。

這名網友表示，兩名陸客聽到男子破口大罵並沒有回應，只是默默地走到其他位置，他覺得男子行為形同霸凌，實在為這兩名陸客感到無辜，捷運車廂內並非只有陸客在交談，也有其他乘客在聊天，對於男子只是因對方是大陸人，就破口謾罵，覺得這種行為相當不理性、十分丟台灣人的臉，。

事件發生後，北捷表示未接獲相關投訴，也再次呼籲旅客，如見有異常狀況，在列車上隨時都可透過對講機通報狀況，車站會派站務員儘速前往處理。

狗咬狗

兩邊都係講蝗語, 是旦啦

居然冇人幫個台灣人講説話，仲要話兩個強国人慘？

強國人一定係講野大大聲果堆黎

徐夕就除夕

元旦就元旦

跨你老母年咩

蘋果報導"該名網友。。。"

坦白講, 台灣人講野咪一樣好撚大聲

台灣PTT

鬧有鬼用，要直接打先得

agger
班台狗而家就話丟假 返到屋企對住部腦咪又係做鍵盤戰士屌大陸人係狗 再屌埋香港人都係大陸狗

要道德高地定要家園
台灣人自己揀

你老母比狗屌

台南班繁體支那大媽, 仲CLS線過殘體支那大媽

唔知你地有無見識過？

下次叫紅棍

未夠之前個post話香港要假日開條免費專線，叫班菲印去馬騮山聚會一樣，咁先叫同聲同氣喎.

咩叫426

死阿陸

紅棍

udn=聯合報，親支

台狗質素係咁上下㗎啦 成日以為自己好優越咁 佢個台灣都知 台灣其實似大陸 依家冇啲地方大陸硬件仲好過台灣多多聲 最繁華連西門町啲大廈外牆溶溶爛爛咁 台仔每日都計劃點樣性侵人同埋上網屌下香港屌下大陸咁又一日

喺台灣旅行遇過好多香港遊客，講嘢都大聲過支那人，好羞家